const questions = [
  {
    question: 'Oque é Vanilla JavaScript',
    options: [
      'Um framework',
      'Javascript puro',
      'Uma biblioteca',
      'Metodologia',
    ],
    answer: 'Javascript puro',
  },
  {
    question: 'Oque é ReactJS',
    options: [
      'Um framework',
      'Javascript puro',
      'Uma biblioteca',
      'Metodologia',
    ],
    answer: 'Um framework',
  },
  {
    question: 'Qual desses não percorre um array',
    options: ['map', 'forEach', 'for', 'length'],
    answer: 'length',
  },
  {
    question: 'Qual desses mostra o tamanho do item',
    options: ['length', 'index', 'qty', 'sort'],
    answer: 'length',
  },
  {
    question: 'Qual desses é um operador bool',
    options: ['true e false', 'index', 'sort', 'math'],
    answer: 'true e false',
  },
  {
    question: 'Quem desenvolveu esse quiz?',
    options: ['Maycon', 'Você', 'Elon Musk', 'Mark Zuckerberg'],
    answer: 'Maycon',
  },
  {
    question: "O que é Vanilla JavaScript?",
    options: [
      "JavaScript puro",
      "Uma biblioteca JavaScript",
      "Um framework JavaScript",
      "Um compilador de JavaScript",
    ],
    answer: "JavaScript puro",
  },
  {
    question: "Com qual instrução declaramos uma constante em JavaScript?",
    options: ["const", "let", "var", "define"],
    answer: "const",
  },
  {
    question: "Qual dos tipos de dado a seguir não existe em JavaScript?",
    options: ["string", "number", "boolean", "float"],
    answer: "float",
  },
  {
    question: "Qual dos métodos a seguir seleciona um elemento?",
    options: ["querySelector", "parseInt", "sort", "reduce"],
    answer: "querySelector",
  },
  {
    question:
      "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
    options: ["qty", "length", "items", "index"],
    answer: "length",
  },
  {
    question: "Qual regra altera a cor de um elemento?",
    options: ["color", "background-color", "font-size", "transition"],
    answer: "color",
  },
  {
    question: "Para aumentar a fonte de um elemento utilizamos:",
    options: ["font", "text-transform", "font-size", "hover"],
    answer: "font-size",
  },
  {
    question: "A posição que deixa um elemento fixo é a:",
    options: ["static", "absolute", "fixed", "relative"],
    answer: "fixed",
  },
  {
    question: "Qual tag cria um parágrafo?",
    options: ["<p>", "<h1>", "<text>", "<ul>"],
    answer: "<p>",
  },
  {
    question: "Qual atributo adiciona um link para a tag a?",
    options: ["alt", "href", "src", "link"],
    answer: "href",
  },
  {
    question: "As listas não ordenadas tem a tag de:",
    options: ["<ol>", "<ul>", "<li>", "<list>"],
    answer: "<ul>",
  },
  {
    question: "Qual atributo deixa o input obrigatório?",
    options: ["placeholder", "value", "required", "maxlength"],
    answer: "required",
  },
  {
    question: "A tag semântica indicada para rodapés é a:",
    options: ["div", "main", "section", "footer"],
    answer: "footer",
  },


]
export default questions
